<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">PolyGuide</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="home">Домой</string>
    <string name="search">Карта приложения</string>
    <string name="info_name">Полезная информация</string>
    <string name="timetable">Расписание</string>
    <string name="doc">Справки</string>
    <string name="foreign_students">Иностранным студентам</string>
    <string name="portal">Электронные порталы</string>
    <string name="associations">Студенческие объединения</string>
    <string name="help">Социальное обеспечение</string>
    <string name="settlement">Поселение студентов первого курса</string>
    <string name="hostel">Общежития</string>
    <string name="medical">Медицинское обслуживание</string>
    <string name="grant">Стипендии, социальная поддержка</string>
    <string name="army">Отсрочка от призыва на военную службу</string>
    <string name="trip">Льготный проезд</string>
    <string name="support">Материальная поддержка</string>
    <string name="relax">Базы отдыха</string>
    <string name="title_settlement">Инструкция по порядку поселения иногородних студентов первого курса в общежития Студенческого городка СПбПУ:</string>
    <string name="social_settlement" formatted="false"><![CDATA[
        <br/>1. Поселение студентов первого курса производится в соответствии
        со списками, предоставленными институтами и колледжем (списки о предоставлении мест
        размещены на сайте СПбПУ в разделах институтов). <br/><br/>

        2. Документы, необходимые для поселения в общежитие и оформления договора найма жилого помещения: <br/>
        - паспорт, копия паспорта (лист 1 и лист с данными о регистрации); <br/>
        - 3 фотографии 3*4; <br/>
        - приписное свидетельство или военный билет (для лиц мужского пола);<br/>
        - полис обязательного медицинского страхования; <br/>
        - медицинская справка (форма 086); <br/>
        - справка (форма 063) или сертификат о прививках; <br/>
        - нотариально заверенное согласие законных представителей: родителей, усыновителей или попечителей (ст. 26 ГК РФ) (для несовершеннолетних студентов). <br/>

        3. По прибытии в университет студент: <br/>
        - Заселяется в закреплённое за институтом (колледжем) общежитие. <br/>
        - Для дальнейшего оформления обращается, в соответствии с графиком, в Единый центр по оформлению регистрации и поселению
        иногородних граждан (Санкт-Петербург, пр.Непокорённых, д.8, корп.2, тел.(812)248-92-09). <br/>
        - Проходит медицинский осмотр и получает справку в поликлинике №76 (Санкт-Петербург, ул. Хлопина, д.11, корп.1). <br/><br/>

        4. Студенты первого курса, приехавшие в СПбПУ в выходные дни или в нерабочее время, для временного
        поселения могут обращаться в общежитие №8 (Санкт-Петербург, ул.Хлопина, д.9, корп.2, тел.(812)297-43-50). <br/><br/>

        5. Для родителей или лиц, сопровождающих студентов, предусмотрена возможность проживания в номерах
        повышенной комфортности Студенческого городка при наличии свободных мест и предварительного
        бронирования. Бронирование номеров и поселение сопровождающих осуществляется администрацией
        комплекса дополнительного обслуживания (Гражданский проспект, д.28, тел.(812)534-13-68, e-mail: hotel@spbstu.ru). <br/>
        ]]>
</string>
    <string name="social_hostel" formatted="false"><![CDATA[
       <br/>В общежитиях Студенческого городка СПбПУ проживают более 10 000 иногородних и иностранных студентов.
       Все общежития расположены в шаговой доступности от остановок городского наземного транспорта или метрополитена.<br/><br/>

       Территориально Студенческий городок разделён на 3 комплекса общежитий: <br/>
       - «на Лесном проспекте»; <br/>
       - «на Площади Мужества»;<br/>
       - «на Гражданском проспекте».<br/><br/>

       Студенты в общежитиях Студенческого городка СПбПУ проживают по 2, 3 или 4 человека в комнате.
       Все корпуса оснащены системами контроля доступа и системами наружного и внутреннего видеонаблюдения.
       Вход в общежития осуществляется по пропускам. <br/><br/>
       Иностранные студенты университета, как правило, проживают в общежитиях №13 и №15 комплекса
       «на Гражданском проспекте и в общежитиях №8 и № 12 комплекса «на Площади Мужества». <br/><br/>

       Для комфортной, насыщенной и интересной жизни студентов в общежитиях оборудованы теннисные и тренажерные залы,
       учебные комнаты, прачечные самообслуживания, обеспечен высокоскоростной доступ к сети Интернет и
       цифровому телевидению. В общежитиях есть зоны бесплатного Wi-Fi интернета. На территории Студенческого
       городка оборудованы спортивные площадки, работают спортивные секции, студенческий клуб. Ежегодно
       проводятся турниры по минифутболу, волейболу, баскетболу, настольному теннису, шахматам и другие
       спортивные мероприятия, в которых принимают участие до 20 команд от общежитий. <br/><br/>

       Иногородним абитуриентам, подавшим документы в СПбПУ в летний период Приемной кампании, на время
       проведения вступительных испытаний и конкурса предоставляется общежитие (без сопровождающих лиц) по
       направлению из приёмной комиссии. Информацию по поселению абитуриентов можно получить по
       тел.+7(812)248-92-09, tmstepanova@spbstu.ru. <br/><br/>

      Для поселения в общежитие абитуриентам необходимо:<br/>

      - получить направление приемной комиссии; <br/>
      - иметь при себе документ, удостоверяющий личность; <br/>
      - иметь медицинскую справку форма 086у (с обязательной отметкой о флюорографическом обследовании или
        отдельную справку о флюорографическом обследовании);<br/>
      - абитуриентам, не достигшим возраста 18 лет и прибывшим без сопровождения родителей или иных законных
        представителей на срок более трёх суток, необходимо иметь нотариально заверенное согласие родителей
       (одного из родителей) или иных законных представителей на действия, связанные с поселением и
        регистрацией. В документе должен быть указан вид действия, на которое даётся согласие: «Я, (Ф.И.О.),
        даю разрешение на регистрацию по месту пребывания и проживания моего несовершеннолетнего сына
       (дочери) (паспортные данные и данные свидетельства о рождении) в общежитии
       ФГАО ВО «Санкт – Петербургский политехнический университет Петра Великого» на период прохождения
       вступительных испытаний или на период обучения в вышеуказанном университете».<br/><br/>

       Абитуриенты, приехавшие в СПбПУ в нерабочее время, для временного поселения могут обращаться в
       общежитие № 8 по адресу: ул.Хлопина д.9, корп.2, станция метро «Площадь Мужества», тел.+7(812)297-43-50.<br/><br/>

       Для деловых партнеров СПбПУ, а также для родителей студентов и абитуриентов предусмотрена возможность
       проживания в номерах повышенной комфортности Студенческого городка. По вопросам бронирования мест и
       поселения обращайтесь в администрацию комплекса дополнительного обслуживания по адресу:
       Гражданский проспект, д.28, тел.+7(812)534-13-68, hotel@spbstu.ru. <br/><br/>

       Зачисленным иногородним студентам очной формы обучения на основании статьи 39 главы 4 Федерального
       закона «Об образовании в Российской Федерации» № 273-ФЗ от 29 декабря 2012 года предоставляется
       места для проживания в общежитиях при наличии соответствующего жилищного фонда, исходя из количества
       имеющихся свободных мест. <br/><br/>

       Телефон для справок:+7(812)248-92-09, uprstg@spbstu.ru.<br/>
 ]]>
 </string>
    <string name="social_relax" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>Политехнический университет - не только учебно-научный, но и крупный социальный комплекс.
    На всех этапах развития института  обеспечение быта и отдыха политехников были существенной
    частью деятельности его руководства. Большую роль в этой работе играли всегда и усилия общественных
    организаций института, самодеятельность преподавателей и студентов. В настоящее время университет
    располагает базами отдыха на Карельском перешейке и на Черном море. <br/><br/>

    <u>СЕВЕРНЫЙ ЛАГЕРЬ</u><br/><br/>
    Северный лагерь, организованный 50 лет назад как база проведения летнего тренировочного сбора ведущих
    спортсменов политехнического института, в настоящее время является излюбленным местом отдыха его
    сотрудников и студентов. За эти годы лагерь дважды поменял место своей дислокации, но с 1957 он
    находится на юго-западной окраине поселка Горы на высоком берегу реки Вуоксы (Приозерский район).<br/><br/>

    Становление лагеря и превращение его в любимую базу отдыха оказалось возможным благодаря усилиям
    руководителей и преподавателей спортивной кафедры института, его администрации (проректор ЛПИ по
    администратино-хозяйственной работе Б.П. Бельтихин был главной «движущей силой» строительства лагеря),
    неисчерпаемой энергии нынешних ветеранов-политехников, вниманию профсоюзных организаций сотрудников и студентов.
    Лучше всего о роли Северного лагеря в жизни политехников могут рассказать стихи, песни и проза,
    посвященные ему. Их авторы не являются профессиональными литераторами, но вся обстановка лагеря,
    его природа помогли зафиксировать в поэтическом слове его неповторимую атмосферу. Отдал должное
    Северному лагерю и профессиональный литератор, член Союза писателей России, в прошлом -
    выпускник ФРЭ (факультет радиоэлектроники) и научный сотрудник кафедры физики полупроводников,
    Александр Житинский. Рассказ этот был им написан в Северном лагере и впервые там же прочитан
    автором на вечере отдыха. <br/><br/>

    <u>ЮЖНЫЙ ЛАГЕРЬ</u><br/><br/>
    В 1959 году Политехническому институту была передана только что освободившаяся пограничная
    застава в пос. Новомихайловском под Туапсе, на берегу прекрасной бухты. Спортсмены института стали
    организовывать здесь палаточные спортивно-оздоровительные лагеря, которые в дальнейшем превратились
    в знаменитый Южный лагерь. Каждый год здесь отдыхают более 500 студентов и преподавателей
    политехнического университета.<br/><br/>

    Распределением путевок в лагеря отдыха занимаются:<br/><br/>

     профсоюзный комитет сотрудников<br/>
     +7(812)247-2143<br/>
     195251, Санкт-Петербург, Политехническая, 29, 1к., каб 339.<br/><br/>

     профсоюзный комитет студентов<br/>
     +7 (812) 552-98-53<br/>
     195251, Санкт-Петербург, Политехническая, 29, 1к., каб 349.<br/>
     ]]>
    </string>
    <string name="social_medical" formatted="false"><![CDATA[
    <br/><u>Поликлиника №76</u><br/><br/>

    Поликлиника оказывает медицинскую помощь студентам, аспирантам и ординаторам высших учебных
     заведений Калининского, Выборгского, Красногвардейского, Петроградского, Василеостровского
     районов; учащимся средних специальных учебных заведений Калининского района.<br/><br/>

     Оказываемые услуги:<br/>
    - Доврачебная помощь: лечебное дело, лечебная физкультура, медицинский массаж, рентгенология,
    сестринское дело, стоматология, физиотерапия, функциональная диагностика, организация сестринского
    дела, сестринское дело в педиатрии.<br/>
    - Амбулаторно-поликлиническая помощь, в том числе в условиях дневного стационара: акушерство и
    гинекология, отоларингология, офтальмология, экспертиза профпригодности, рентгенология, терапия,
    функциональная диагностика, физиотерапия, хирургия, эндокринология, стоматология, стоматология
    терапевтическая, ультразвуковая диагностика, урология, организация здравоохранения, педиатрия,
    в соответствии со стандартами и протоколами.<br/>
    - Прочие работы и услуги: экспертиза временной нетрудоспособности, предварительные и периодические
    медицинские осмотры, эпидемиология. В поликлинике есть молодёжная консультация, работает психолог.<br/>
    - Так же Вы можете бесплатно пройти вакцинацию против дифтерии, столбняка, кори, краснухи, паротита, гепатита В.<br/><br/>

    Контакты:<br/>
    8(812)534-47-75<br/>
    ул. Хлопина, дом 11, корпус 1<br/>
    www.p76om.ru<br/><br/>

    <u>Центр охраны репродуктивного здоровья</u><br/><br/>

    Целевая группа Центра – обучающиеся в возрасте  от 15 до 24 лет. Направления оказываемой помощи
    по ОМС: консультативное, информационное,  диагностическое, лечебное, профилактическое, реабилитационное.<br/><br/>

    Функции Центра:<br/>

    - Диагностическая и лечебная помощь врачей: гинеколога, уролога, эндокринолога, дерматолога, стоматолога, педиатра, терапевта.<br/>
    - Психологическая консультативная помощь.<br/>
    - Дневной стационар гинекологического направления.<br/>
    - Групповые психологические тренинги.<br/>
    - Подготовка студентов-волонтеров для дальнейшей работы в студенческой среде.<br/><br/>

    Контакты:<br/>
    8(812)534-31-50<br/>
    пр. Непокоренных, дом 8, корпус 2<br/><br/>

    <u>Психологическая Служба</u><br/><br/>

    Главная цель Психологической службы заключается в создании условий для личностного роста каждого
    человека, который пришел в наши стены. В течение всего года еженедельно волонтеры и психологи
    проводят различные тренинги, направленные на самореализацию и раскрытие своего личностного
    потенциала, развитие навыков необходимых в любой сфере жизни (как правильно вести себя в конфликте,
    как выступать публично, как презентовать себя так, чтобы тебя заметили и т.д.). Также мы открыты
    для предложений и готовы проводить те тренинги, которые интересны вам.<br/><br/>

    Кроме тренингов в Службе есть услуги индивидуального приема психолога для студентов и сотрудников СПбПУ бесплатно.<br/><br/>

    Запись на индивидуальные консультации по телефону:<br/>
    +7(911)275-85-83 - Ольга Василенко (психолог Студенческого городка)<br/><br/>

    Контакты:<br/>
    studclub.stu@gmail.com<br/>
    8(812)295-27-20<br/>
    ул. Парголовская, дом 11, корпус 2а<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="social_grant" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>В соответствии со Статьей 36. «Стипендии и другие денежные выплаты»  Федерального закона от
    29 декабря 2012 г. № 273-ФЗ «Об образовании в Российской Федерации» стипендией признается
    денежная выплата, назначаемая обучающимся в целях стимулирования и (или) поддержки освоения
    ими соответствующих образовательных программ. <br/><br/>

    Виды стипендий:<br/>
    - государственная академическая стипендия студентам;<br/>
    - государственная социальная стипендия студентам;<br/>
    - государственные стипендии аспирантам, ординаторам, ассистентам-стажерам;<br/>
    - стипендии Президента Российской Федерации и стипендии Правительства Российской Федерации;<br/>
    - именные стипендии;<br/>
    - стипендии обучающимся, назначаемые юридическими лицами или физическими лицами, в том числе направившими их на обучение;<br/>
    - стипендии слушателям подготовительных отделений в случаях, предусмотренных настоящим Федеральным законом.<br/><br/>

    Размеры государственных стипендий устанавливаются в соответствии с приказами по университету.<br/><br/>

    <u>Государственная академическая стипендия студентам</u><br/><br/>

    Размер базовой государственной академической стипендии составляет 2200 рублей
    (для студентов колледжа – 800 рублей). Данная стипендия назначается по итогам экзаменационной
    сессии студентам, имеющим оценки «хорошо» или «отлично». При этом в период с начала учебного
    года до прохождения первой промежуточной аттестации базовая стипендия выплачиваются всем
    студентам первого курса.<br/><br/>

    Студентам, обучающимся только на «отлично», назначается государственная академическая стипендия
    отличника в размере 4400 рублей (для студентов колледжа – 1600 рублей). Студенты, имеющие только
    отличные оценки по итогам трех предшествующих сессий, могут претендовать на государственную
    академическую стипендию, назначаемую решением Ученого совета Университета (установлено 100
    таких стипендий), составляющую 6600 рублей (для студентов колледжа – 2400 рублей).<br/><br/>

    Специальные стипендии студентам 1 курса колледжа в размере 2000 рублей назначаются до прохождения
    первой промежуточной аттестации взамен базовой государственной академической стипендии студентам
    1 курса, обучающимся по программам среднего профессионального образования (СПО), очной бюджетной
    формы обучения, поступившим в Университет на основании аттестата об основном общем образовании
    с отличием (средний балл по аттестату – 5,0).<br/><br/>

    <u>Повышенная государственная академическая стипендия за достижения в учебной, научно-исследовательской,
    общественной, культурно-творческой и спортивной деятельности</u><br/><br/>

    Данная стипендия назначается студентам, обучающимся по образовательным программам высшего
    образования, имеющим особые достижения в учебной, научно-исследовательской, общественной,
    культурно-творческой или спортивной деятельности и выплачивается в размере 10000 рублей в
    дополнение к иным видам назначенных стипендий.<br/><br/>

    <u>Государственная социальная стипендия</u><br/><br/>

    В соответствии с частью 5 статьи 36 Федерального закона от 29 декабря 2012 года №273-ФЗ
    «Об образовании в Российской Федерации» государственная социальная стипендия назначается:<br/>
    - студентам, являющимся: детьми-сиротами и детьми, оставшимися без попечения родителей,
    лицами из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей,
    лицами, потерявшими в период обучения обоих родителей или единственного родителя,
    детьми-инвалидами, инвалидами I и II групп, инвалидами с детства,<br/>
    - студентам, подвергшимся воздействию радиации вследствие катастрофы на Чернобыльской АЭС и
    иных радиационных катастроф, вследствие ядерных испытаний на Семипалатинском полигоне,<br/>
    - студентам, являющимся инвалидами вследствие военной травмы или заболевания, полученных в период
     прохождения военной службы, и ветеранами боевых действий,<br/>
    - студентам из числа граждан, проходивших в течение не менее трех лет военную службу по контракту
    в Вооруженных Силах Российской Федерации, во внутренних войсках Министерства внутренних дел
    Российской Федерации и федеральных государственных органах, в войсках национальной гвардии
    Российской Федерации, в инженерно-технических, дорожно-строительных воинских формированиях
    при федеральных органах исполнительной власти и в спасательных воинских формированиях федерального
    органа исполнительной власти, уполномоченного на решение задач в области гражданской обороны,
    Службе внешней разведки Российской Федерации, органах федеральной службы безопасности, органах
    государственной охраны и федеральном органе обеспечения мобилизационной подготовки органов
    государственной власти Российской Федерации на воинских должностях, подлежащих замещению солдатами,
    матросами, сержантами, старшинами, и уволенных с военной службы по основаниям, предусмотренным
    подпунктами "б" - "г" пункта 1, подпунктом "а" пункта 2 и подпунктами "а" - "в" пункта 3 статьи
    51 Федерального закона от 28 марта 1998 года N 53-ФЗ "О воинской обязанности и военной службе".<br/><br/>

    Государственная социальная стипендия назначается также студентам, получившим государственную социальную помощь.<br/><br/>

    Размер государственной социальной стипендии равен полуторакратному размеру базовой стипендии и
    составляет 3300 рублей (для студентов колледжа – 1200 рублей).<br/><br/>

    Государственная социальная стипендия назначается студентам на основании заявления и справки,
    выдаваемой органом социальной защиты населения по месту жительства (постоянной регистрации),
    подтверждающей назначение государственной социальной помощи, или иного документа, подтверждающего
    принадлежность к одной из категорий граждан, указанных в части 5 статьи 36 Закона об образовании.<br/><br/>

    Студенты, получающие государственную социальную стипендию, имеют право на получение государственной
    академической стипендии на общих основаниях.<br/><br/>

    Студентам первого и второго курсов бакалавриата и специалитета, имеющим оценки успеваемости
    «отлично» или «хорошо» и относящимся к категориям лиц, имеющих право на получение государственной
    социальной стипендии, назначается государственная социальная стипендия в повышенном размере.
    (в настоящее время – 10000 рублей).<br/><br/>

    <u>Именные и специальные стипендии</u><br/><br/>

    Стипендии Президента Российской Федерации и специальные стипендии Правительства Российской Федерации
    назначаются студентам, достигшим выдающихся успехов в учебной и научной деятельности, в соответствии
    с положениями, утвержденными Президентом Российской Федерации и Правительством Российской Федерации.<br/><br/>

    Стипендии, назначаемые органами государственной власти, органами местного самоуправления, юридическими
    и физическими лицами, например, стипендия Правительства Санкт-Петербурга, стипендия Фонда Потанина,
    стипендия Ученого Совета СПбПУ, назначаются в соответствии с их Регламентами.<br/><br/>

    Студенты могут претендовать на различные именные стипендии, учреждаемые органами государственной власти,
    органами местного самоуправления, юридическими и физическими лицами, в том числе, стипендии Президента
    Российской Федерации и специальные стипендии Правительства Российской Федерации, именные стипендии
    Правительства Санкт-Петербурга, стипендии Благотворительного фонда Владимира Потанина, стипендии
    ОАО «КАМАЗ», банков ВТБ и Альфа-банка и другие. Порядок назначения и выплаты именных стипендий
    для студентов, а также количество и размеры этих стипендий определяется учредителями этих стипендии.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="social_army" formatted="false"><![CDATA[
<br/>Отсрочка от призыва на военную службу гражданам, получающим образование среднего профессионального и
 высшего образования, предоставляется призывной комиссией муниципального образования на основании
 подпункта 2 статьи 24 Федерального закона «О воинской обязанности и военной службе».<br/><br/>

Следует уяснить:<br/>

а) право на отсрочку от призыва на военную службу имеют граждане, обучающиеся по очной форме обучения;<br/>
б) учеба студента по очной форме обучения, не является отсрочкой от призыва на военную службу;<br/>
в) отсрочку предоставляет призывная комиссия муниципального образования на основании справки формы приложения № 2, подтверждающую учёбу гражданина в вузе;<br/>
г) отсрочка гражданину, студенту предоставляется только один раз (разъяснение далее по тексту).<br/><br/>

Для справки: отсрочка от призыва на военную службу-это временное освобождение гражданина от призыва.
Рассмотрение вопроса о призыве гражданина на военную службу принимается призывной комиссией до исчезновения
оснований на отсрочку. (статья 59 ФЗО ВОНВС).<br/><br/>

Отсрочка от призыва на военную службу по основаниям подпункта «а» пункта 2 статьи 24 Федерального
закона «О воинской обязанности и военной службе» является срочной и прекращается с момента исчезновения её оснований.<br/><br/>

Отсрочка предоставляется только гражданам «подлежащим призыву на военную службу»<br/><br/>

Государственная Дума Федеральным законом № 185 от 02 июля 2013 года внесла изменения в подпункт «а»
пункта 2 статьи 24 Федерального закона «О воинской обязанности и военной службе», изложила его в новой
редакции, и законодательно установила порядок отсчета абзацев подпункта «а».<br/><br/>

Закон подпунктом «а» пункта 2 статьи 24 определил - «абзацем первым».<br/><br/>

На основании подпункта «а» пункта 2 статьи 24 «О воинской обязанности и военной службе» отсрочка
предоставляется гражданам только один раз.<br/><br/>

Федеральный закон «Об образовании в Российской Федерации» определяет образование, как целенаправленный
процесс воспитания и обучения в интересах человека, общества, государства, сопровождающийся констатацией
достижения гражданином (обучающегося) установленных государством образовательных уровней.<br/><br/>

Для сведения:<br/><br/>

Содержание образования установленного уровня и направленности определяется образовательной программой.<br/><br/>

Федеральный закон «Об образовании в Российской Федерации» устанавливает следующие уровни профессионального образования (пункта 5 статьи 10):<br/>

- среднее профессиональное образование;<br/>
- высшее образование-бакалавриат;<br/>
- высшее образование-специалитет;<br/>
- высшее образование-магистратура;<br/>
- высшее образование-подготовка кадров высшей квалификации.<br/><br/>

Право на отсрочку от призыва на военную службу в связи с получением образования устанавливается
подпунктами «а» и «б» пункта 2 статьи 24 Федерального закона «О воинской обязанности и военной службе»<br/><br/>

Конкретно, гражданин-студент имеет право на отсрочку от призыва на военную службу, обучающийся по
очной форме обучения в образовательных организациях имеющих государственную аккредитацию по соответствующим
направлениям подготовки(специальностям):<br/>

1. Получающий среднее общее образование (то есть 11 классов) - на время обучения.<br/>
2. Получающий среднее профессиональное образование колледж (техникум); - не получившие до поступления
в колледж(техникум) среднего общего образования (9 классов) до 20 лет.<br/>
3. Получившие до поступления в образовательную организацию (колледж, техникум) 11 классов, должны
окончить техникум, колледж- в году достижения 18 лет (призывного возраста).<br/>
4. Получающий высшее образование по программе бакалавриата и не имеет диплом бакалавра, специалиста
или диплом магистра - в период освоения указанных образовательных программ, но не выше установленных
федеральными государственными образовательными стандартами сроков получения высшего образования по программам бакалавриата.<br/>
5. Получающий высшее образование по программам специалитета и не имеет диплом бакалавра, диплом специалиста
или диплом магистра, - в период освоения указанных образовательных программ, но не свыше установленных
федеральными государственными образовательными стандартами, образовательными стандартами сроков получения
высшего образования по программам специалитета.<br/>
6. Получающий высшее образования по программам магистратуры, и не имеет диплом специалиста или диплом
магистра и поступил на обучение по программам магистратуры в год получения высшего образования по
программам бакалавриата, - в период освоения указанных образовательных программ, но не свыше
установленных федеральными государственными образовательными стандартами сроков получения высшего
образования по программам магистратуры.<br/><br/>

Как было сказано выше: предусмотренная отсрочка от призыва на военную службу предоставляется
гражданину только один раз, за исключением одного из случаев, если:<br/>

- первая отсрочка от призыва на военную службу была предоставлена гражданину в соответствии с
абзацем 2 (обучающиеся по программам среднего общего образования-в период освоения указанных
программ, но не свыше сроков получения среднего общего образования, установленных федеральными
государственными образовательными стандартами). Гражданин имеет право на получение повторно отсрочки
от призыва на военную службу в соответствии с абзацем 5 (обучающихся в федеральных образовательных
государственных образовательных организациях высшего образования, перечень которых установлен в
соответствии с частью 8 статьи 71 Федерального закона от 21 декабря 2012 года №273-ФЭ «Об образовании
в Российской Федерации» - на период обучения на подготовительных отделениях этих образовательных
организаций за счёт бюджетных ассигнований федерального бюджета, но не свыше одного года, и в случае
принятия указанных обучающихся на обучение на подготовительные отделения этих образовательных организаций
в год получения среднего общего образования);<br/>

- первая отсрочка от призыва на военную службы была предоставлена в соответствии с абзацем 2 и абзацем
5 подпункта «а», гражданин повторно может воспользоваться правом на отсрочку от призыва на военную службу
в соответствии с абзацем 7 (граждане обучающие по программам бакалавриата, если указанные обучающиеся
не имеют диплом бакалавра, диплом специалиста или диплом магистра,-в период освоения указанных
образовательных программ, но не свыше установленных федеральными государственными образовательными
стандартами, образовательными стандартами сроков получения образования по программам бакалавриата).
Государственная Дума Федеральным законом № 185 от 02 июля 2013 года внесла изменения в подпункт «а»
пункта 2 статьи 24 Федерального закона «О воинской обязанности и военной службе», изложила его в новой
редакции, и законодательно установила порядок отсчета абзацев подпункта «а». Закон подпунктом «а» пункта
2 статьи 24 определил - «абзацем первым».<br/>

- первая отсрочка от призыва на военную службу была предоставлена в соответствии с абзацем 5
(граждане обучающиеся в «Федеральных государственных организациях высшего образования, перечень которых
установлен в соответствии с частью 8 статьи 71 Федерального закона от 29 декабря 2012 года №273-Федерального
 закона «Об образовании в Российской Федерации» на период обучения на подготовительных отделения этих
 образовательных организаций за счёт бюджетных ассигнований Федерального бюджета, но не свыше одного
  года, и в случае принятия указанных обучающихся на обучение на подготовительные отделения этих
  образовательных организаций в год получения среднего общего образования»), или абзацем 8
  (граждане обучающиеся по программам специалитета и не имеют диплом бакалавра, диплом специалиста
  или диплом магистра, - в период освоения указанных образовательных программ, но не свыше установленных
  федеральными государственными стандартами, образовательными стандартами сроков получения высшего
  образования по программам специалитета.<br/>
- первая отсрочка от призыва на военную службу была предоставленна гражданину в соответствии с
абзацем 7 (гражданин обучающий по программе бакалавриата если не имеет диплома бакалавра, диплом
специалиста, диплом магистра, - в период освоения указанных образовательных программ, но не свыше
установленных федеральными государственными образовательными стандартами, образовательными стандартами
сроков получения высшего образования по программам бакалавриата) гражданин повторно может воспользоваться
правом на отсрочку от призыва на военную службу в соответствии с абзацем 9 (обучающиеся по
«программам магистратуры, если указанные обучающиеся не имеют диплома специалиста или диплома
магистра и поступили на обучение по программам магистратуры в год получения высшего образования
по программам бакалавриата,-в период освоения указанных образовательных программ, но не свыше
установленных федеральными государственными стандартами, образовательными стандартами сроков
получения высшего образования по программам магистратуры.<br/><br/>

Гражданину, поступившему на обучение по программам магистратуры, имея диплом специалиста отсрочка
от призыва на военную службу законом не установленна.<br/><br/>

Отсрочка предоставляется гражданам, обучающихся на очной форме обучения, на основании подпункта
«б» пункта 2 статьи 24 закона, в образовательных организациях и научных организациях по имеющим
государственную аккредитацию программам подготовки научно- педагогических кадров в аспирантуре,
программам ординатуры или программам ассистентуры-стажеровки,-в период освоения указанных
образовательных программ, но не свыше установленных федеральными государственными стандартами,
сроков получения высшего образования - подготовка кадров высшей квалификации, и на время защиты
квалификации ученной работы (диссертации), но не более одного года после завершения обучения по
соответствующей образовательной программе высшего образования.<br/><br/>

Отсрочка предоставляется гражданам, успешно прошедшим государственную итоговую аттестацию по
образовательной программе среднего общего образования, - на период до 1 октября года прохождения указанной аттестации.<br/><br/>

Следует обратить внимание!<br/><br/>

Право на отсрочку от призыва на военную службу имеют граждане получающие по очной форме обучения
среднего профессионального образования или высшее образование по образовательным программам,
направленным на подготовку служителей и религиозного персонала религиозных организаций в духовных
образовательных организациях, имеющих лицензию на осуществление образовательной деятельности, -
в период обучения, но свыше сроков получения соответствующего образования.<br/><br/>

Право на отсрочку от призыва на военную службу.<br/><br/>

На основании статьи 163 Федерального закона внесение изменений в отдельные законодательные акты
Российской Федерации и признании утратившие силу законодательных актов Российской Федерации в связи
с принятием закона «Об образовании в Российской Федерации» по вопросу призыва на военную службу граждан,
обучающихся в интернатуре. «б1» к Федеральному закону «О Воинской обязанности и военной службе»
(Федеральный закон от 2 июля 2013 года №185-ФЗ) «граждане, обучающиеся по основным профессиональным
 образовательным программам послевузовского медицинского образования и фармацевтического образования
 в интернатуре, имеют право на отсрочку от призыва на военную службу, предоставляемую на основании и
 в порядке, которые установлены Федеральным законом от 28 марта 1998 года №53 «О воинской обязанности
 и военной службе для граждан, обучающихся на очной форме обучения в образовательных организациях по
 имеющим государственную аккредитацию программ ординатуры». Постановление Правительства Российской
 Федерации от 18 ноября 2013 года «О государственной аккредитации образовательной деятельности».<br/><br/>

 В соответствии с частью 28 статьи 22 Федерального закона «Об образовании в Российской Федерации»
 Правительство Российской Федерации постановляет:<br/>

5. «Установить, что основные профессиональные образовательные программы высшего образования
(программы подготовки научно- педагогических кадров в аспирантуре (адъюнктуре), программы ординатуры,
программы ассистентуры-стажеровки), по которым срок действия свидетельств истекает 1 сентября 2013 года,
 но не позднее вступления в силу федеральных государственных образовательных стандартов высшего
 образования в части подготовки кадров высшей квалификации, осуществляемой по результатам освоения
 указанных программ, а также по которым имеются обучающиеся завершающие обучение по таким программам
 в период с 1 сентября 2013 года до вступления в силу указанных федеральных государственных
 образовательных стандартов, считаются образовательными программами, имеющими государственную
 аккредитацию до 31 декабря 2015 года» (в редакции Постановление Правительства РФ от 26.12.2014
 года № 1537).<br/><br/>

Материал предоставлен Отделом подготовки и призыва граждан на военную службу военного комиссариата города Санкт-Петербурга<br/><br/>


Подробную информацию о предоставлении  отсрочки от призыва на военную службу, а также по вопросам
постановки и снятия с воинского учета студенты-очники могут получить в Отделе воинского учета и
бронирования Управления мобилизационной подготовки СПбПУ<br/><br/>

Отдел воинского учета и бронирования Управления мобилизационной подготовки СПбПУ<br/>
+7(812)552-97-43<br/>
ул. Политехническая, д. 29, 1 к., каб. 143<br/>
]]>
</string>
    <string name="title_trip">Оформление льготного проезда на городском общественном транспорте</string>
    <string name="social_trip" formatted="false"><![CDATA[
<br/>Полная информация по вопросам приобретения студентами проездных билетов и оплаты проезда размещена
на официальном сайте ГУП «Петербургский Метрополитен»: http://www.metro.spb.ru/ticket.html<br/><br/>

<u>Студентам 1-го курса, студентам, не имеющим или потерявшим БСК:</u><br/><br/>

Все студенты, желающие пользоваться льготным проездом, до 01 декабря должны перейти на постоянные
БСК с фотографиями. Заказать карту и оплатить изготовление карты (250 рублей) можно:<br/><br/>

- в кассах станций метрополитена; срок изготовления 10 дней, выдача в кассе станции, на которой
подана заявка (при подаче заявки необходима фотография на бумажном носителе размером 3*4 см);<br/>
- на сайтах www.карта-онлайн.рф; срок изготовления 10 дней, выдача в кассе станции, указанной в
заявке или отделе персонализации (при подаче заявки необходима фотография в электронном виде);<br/>
- в отделе персонализации по адресу: пер.Чернорецкий, д.3 (ст. метро «Пл. Александра Невского-2»),
срок изготовления карты в день обращения (фотография не требуется).<br/><br/>

<u>Студентам 1-го курса (магистратура) и всем, кто поменял паспорта:</u> <br/><br/>

В связи с тем, что БСК оформлялась на старый паспорт, необходимо закрепить ее за новым паспортом.
Для этого, перед тем, как пойти продлевать БСК, необходимо позвонить в отдел по работе с пассажирами
по тел. 350-11-29 или тел. 610-06-94, часы работы ежедневно с 08.00 до 19.30.<br/><br/>

<u>По вопросам бесплатных проездных билетов (БПБ) студентам из числа граждан, имеющих льготу по категории "ДК"</u><br/><br/>

Студентам, уже имеющим на руках БПБ, в срок до 15 сентября необходимо обратиться в учебный отдел
(комн. 333 I го учебного корпуса) для сверки и дополнения информации для продления БПБ.<br/><br/>

Первичное оформление БПБ и продление БПБ после 15 сентября происходит в индивидуальном порядке в
офисе СПб ГКУ «Организатор перевозок», расположенном по адресу: ул. Рубинштейна, д.32А, часы
работы: с 08:00 до 19:30 без обеда и выходных.<br/><br/>

С подробностями оформления бесплатных проездных документов студентам, имеющим право на бесплатный
проезд,  можно ознакомиться на официальном сайте СПб ГКУ «Организатор перевозок».<br/><br/>

<u>Льготной категории студентов («ДСф») из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения
родителей, для проезда на городском транспорте</u><br/><br/>

В соответствии с пунктом 6 Постановления Правительства Российской Федерации от 02.09.2017
№1066 СПб ГКУ «Организатор перевозок» с 01.10.2017 блокирует ранее выданные льготной категории
студентов для проезда на городском транспорте бесплатные проездные билеты.<br/><br/>

Предусмотрено возмещение со стороны университета расходов льготной категории студентов,
связанных с проездом на городском и пригородном транспорте (кроме такси), в пределах стоимости проезда.<br/><br/>

Выплата ежемесячной компенсации стоимости проезда в городском транспорте в размере 1035 рублей
(на текущий момент) будет выплачиваться вместе с основными выплатами и стипендией.<br/><br/>

Для получения единовременного возмещения расходов, связанных с изготовлением проездного билета для
проезда в городском транспорте (бесконтактной смарт-карты), в размере 250 рублей следует обратиться
в профком студентов (комн. 349 первого учебного корпуса) с заявлением о выплате материальной помощи
и квитанцией (чеком) об оплате изготовления проездного билета.<br/><br/>

Для возмещения стоимости проезда в пригородном транспорте следует обращаться к Филипповой Лилии
Веняминовне (комн. 305 первого учебного корпуса), при себе необходимо иметь оригиналы проездных
документов, подтверждающих расходы на проезд.<br/><br/>

Сохраняется возможность возмещения расходов на проезд один раз в год к месту жительства и обратно
к месту учебы при предъявлении проездных документов (билетов) В ТЕЧЕНИЕ МЕСЯЦА, следующего за
месяцем возвращения. В случае более позднего предоставления документов возмещение расходов
производиться не будет. Для возмещения этих расходов также следует обращаться к Филипповой
Лилии Веняминовне (комн. 305 первого учебного корпуса) с оригиналами проездных документов.
Форма заявления на возмещение расходов, связанных с проездом к месту жительства и обратно к
месту учебы, также прилагается.<br/><br/>

Формы заявлений доступны в электронном виде на сайте университета: «Студентам» - «Социальное
обеспечение» - «Поддержка нуждающихся студентов».<br/><br/>

Подробнее данной льготной категории студентов («ДСф») с информацией о продлении ранее полученных
бесплатных проездных документов на 2017/2018 учебный год можно ознакомиться на сайте  СПб ГКУ
«Организатор перевозок».<br/><br/>

О порядке приобретения проездных билетов студентами из числа детей-сирот и детей, оставшихся
без попечения родителей, и лиц, потерявших в период обучения обоих родителей или единственного
родителя, изложено в письме Комитета по науке и высшей школе Правительства Санкт-Петербурга.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="support_a">Обучающиеся, оставшиеся без попечения родителей</string>
    <string name="support_b">Обучающиеся, потерявшие родителя</string>
    <string name="support_c">Обучающиеся-инвалиды (имеющие родителей-инвалидов)</string>
    <string name="support_d">Участники военных действий</string>
    <string name="support_e">Обучающиеся, пострадавшие в результате радиационных катастроф</string>
    <string name="support_f">Обучающиеся, имеющие тяжелое материальное положение</string>
    <string name="support_g">Обучающиеся, нуждающиеся в поддержке по ухудшению здоровья или заболеванию</string>
    <string name="support_h">Обучающиеся, ставшие жертвами чрезвыйчаных обстоятельств</string>
    <string name="support_i">Семьи, состоящие из обучающихся</string>
    <string name="support_j">Беременность обучающихся и роды</string>
    <string name="support_k">Обучающиеся в связи с рождением (усыновлением) ребенка</string>
    <string name="support_l">Обучющиеся по уходу за ребенком</string>
    <string name="support_m">Доноры</string>
    <string name="support_n">Обучающиеся, проживающие в общежитии (дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей)</string>
    <string name="support_o">Организация отдыха</string>
    <string name="support_p">Прохождение оздоровления в бассейне</string>
    <string name="title_support_a">ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ЯВЛЯЮЩИЕСЯ ДЕТЬМИ-СИРОТАМИ И ДЕТЬМИ, ОСТАВШИМИСЯ БЕЗ ПОПЕЧЕНИЯ РОДИТЕЛЕЙ</string>
    <string name="text_support_a" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия свидетельства о рождении; документы, подтверждающие отсутствие родителей: копии свидетельств
    о смерти; копии постановлений суда о лишении родительских прав или решение суда об установлении
    опеки; отобрании ребенка; признание родителей безвестно отсутствующими; объявлении умершими;
    признании недееспособными; копии приговора суда об осуждении родителей; медицинский документ о
    длительной болезни родителей, препятствующей выполнению ими своих обязанностей; документ,
    подтверждающий то, что ребенок был подкинут; материалы о розыске родителей и др.<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 11000 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в 3 месяца.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_b" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>К данной категории относятся обучающиеся, потерявшие обоих или одного родителя<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить
    комплект документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия свидетельства о смерти; Копия свидетельства о рождении<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 30000 рублей<br/><br/>

Материальную помощь по данной категории можно получить разово, в течение 6 месяцев с момента потери.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_c" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>ОБУЧАЮЩИЕСЯ, РОДИТЕЛИ КОТОРЫХ (ОДИН ИЛИ ОБА) ЯВЛЯЮТСЯ ИНВАЛИДАМИ I, II ГРУППЫ<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия действующей справки об инвалидности родителя; Копия свидетельства о рождении<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в 3 месяца.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ЯВЛЯЮЩИЕСЯ ДЕТЬМИ-ИНВАЛИДАМИ, ИНВАЛИДАМИ I, II И III ГРУПП, ИНВАЛИДАМИ С ДЕТСТВА<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия действующей справки об инвалидности<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 11000 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в 3 месяца.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ЯВЛЯЮЩИЕСЯ ИНВАЛИДАМИ ВСЛЕДСТВИЕ ВОЕННОЙ ТРАВМЫ ИЛИ ЗАБОЛЕВАНИЯ, ПОЛУЧЕННЫМИ В
   ПЕРИОД ПРОХОЖДЕНИЯ ВОЕННОЙ СЛУЖБЫ И (ИЛИ) ВЕТЕРАНАМИ БОЕВЫХ ДЕЙСТВИЙ<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия действующей справки об инвалидности (заключения военно-врачебной комиссии) и (или)
   копия удостоверения ветерана боевых действий<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

  <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

  Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в 3 месяца.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_d" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>К данной категории относятся обучающиеся из числа граждан, проходивших в течение не менее
    трех лет военную службу по контракту в Вооруженных Силах Российской Федерации, во внутренних
    войсках Министерства внутренних дел Российской Федерации, в инженерно-технических, дорожно-строительных
    воинских формированиях при федеральных органах исполнительной власти и в спасательных воинских
    формированиях федерального органа исполнительной власти, уполномоченного на решение задач в области
    гражданской обороны, Службе внешней разведки Российской Федерации, органах федеральной службы
    безопасности, органах государственной охраны и федеральном органе обеспечения мобилизационной
    подготовки органов государственной власти Российской Федерации на воинских должностях, подлежащих
    замещению солдатами, матросами, сержантами, старшинами, и уволенных с военной службы по основаниям,
    предусмотренным подпунктами «б» - «г» пункта 1, подпунктом «а» пункта 2 и подпунктами «а» - «в»
    пункта 3 статьи 51 Федерального закона от 28 марта 1998 года N 53-ФЗ «О воинской обязанности и военной службе».<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия военного билета или копия справки, выдаваемой органом социальной поддержки населения по
     месту постоянной регистрации (являющимся инвалидами и ветеранами боевых действий)<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в 3 месяца.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_e" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>К данной категории относятся обучающиеся, пострадавшие в результате аварии на Чернобыльской АЭС,
    ядерных испытаний на Семипалатинском полигоне и других радиационных катастрофах<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия удостоверения (справки) лица, пострадавшего в результате аварии на Чернобыльской АЭС
    и других радиационных катастрофах или оригинал справки, выдаваемой органом социальной
    поддержки населения по месту постоянной регистрации (пострадавшим в результате аварии на
    Чернобыльской АЭС и других радиационных катастроф)<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в 3 месяца.<br/><br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_f" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>ОБУЧАЮЩИЕСЯ ИЗ МНОГОДЕТНЫХ СЕМЕЙ<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия действующего свидетельства многодетной семьи; копия свидетельства о рождении<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 11000 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в полгода.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ ИЗ НЕПОЛНЫХ СЕМЕЙ (ОДИН РОДИТЕЛЬ, ОДИНОКАЯ МАТЬ)<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

  <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия документов подтверждающих наличие одного родителя (свидетельства о смерти одного из
   родителей; справки №025 с записью об отце со слов матери; решения суда о признании родителя
   безвестно отсутствующим; решения суда о лишении одного из родителей родительских прав), копия
   свидетельства о рождении<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 11000 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в полгода.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ОБА РОДИТЕЛЯ КОТОРЫХ ЯВЛЯЮТСЯ ПЕНСИОНЕРАМИ<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копии пенсионных удостоверений родителей; копия свидетельства о рождении<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в полгода.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ВРЕМЕННО ОКАЗАВШИЕСЯ В ТЯЖЕЛОМ МАТЕРИАЛЬНОМ ПОЛОЖЕНИИ В СВЯЗИ С РАСХОДАМИ НА
   ПРОЕЗД К МЕСТУ ПОСТОЯННОГО ПРОЖИВАНИЯ И ОБРАТНО К МЕСТУ УЧЕБЫ ПО ТЕРРИТОРИИ РОССИЙСКОЙ
   ФЕДЕРАЦИИ, В СЛУЧАЕ ТЯЖЕЛОЙ БОЛЕЗНИ ИЛИ СМЕРТИ РОДИТЕЛЕЙ ИЛИ БЛИЗКИХ РОДСТВЕННИКОВ, А ТАКЖЕ
   В ИНЫХ ЧРЕЗВЫЧАЙНЫХ СИТУАЦИЯХ (ЧАСТИЧНОЕ ВОЗМЕЩЕНИЕ СТОИМОСТИ)<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

  <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копии справок из медицинского учреждения или свидетельства о смерти и оригиналы проездных
   билетов до места постоянного проживания и обратно к месту учебы, копия документов,
   подтверждающих родство<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить разово.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ОКАЗАВШИЕСЯ В ТЯЖЕЛОМ МАТЕРИАЛЬНОМ ПОЛОЖЕНИИ В СВЯЗИ СО СМЕРТЬЮ БЛИЗКИХ
   РОДСТВЕННИКОВ (ЗА ИСКЛЮЧЕНИЕМ СМЕРТИ РОДИТЕЛЕЙ)<br/><br/>

   К данной категории относятся обучающиеся, временно оказавшиеся в тяжелом материальном положение в
   связи с тяжелой болезнью или смертью близких родственников (за исключением смерти родителей).<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия свидетельства о смерти; копии документов, подтверждающих родство<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 15000 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить разово.<br/><br/>

    ОБУЧАЮЩИЕСЯ, СРЕДНЕДУШЕВОЙ ДОХОД СЕМЬИ КОТОРЫХ НЕ ПРЕВЫШАЕТ РАЗМЕР ПРОЖИТОЧНОГО МИНИМУМА<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия справки о получении государственной социальной помощи (действительна 1 год с даты
   оказания государственной социальной помощи)<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 15000 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в 3 месяца.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_g" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>ОБУЧАЮЩИЕСЯ, С СЕРЬЕЗНЫМ УХУДШЕНИЕМ ЗДОРОВЬЯ, ПОДВЕРГШИМСЯ ДОРОГОСТОЯЩЕМУ ЛЕЧЕНИЮ<br/><br/>

    К данной категории относятся обучающиеся с серьезным ухудшением здоровья, подвергшимся
    дорогостоящему лечению (в том числе частичная оплата медицинских операций, реабилитационных
    курсов, приобретения дорогостоящих медикаментов, платных медицинских осмотров и обследований,
    профилактических прививок против инфекционных заболеваний).<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект документов
    в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копии справок из медицинского учреждения (в том числе направление врача из государственного
    медицинского учреждения) и именных квитанций об оплате (в случае если плательщиком является не
    заявитель, то документы, подтверждающие родство с плательщиком)<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 15000 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить разово.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ, НАХОДЯЩИЕСЯ НА ДИСПАНСЕРНОМ УЧЕТЕ В СВЯЗИ С ХРОНИЧЕСКИМИ ЗАБОЛЕВАНИЯМИ<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов или председателю своего профбюро.<br/><br/>

  <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Оригинал действующей справки из медицинского учреждения<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в полгода.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ С СЕРЬЕЗНЫМ УХУДШЕНИЕМ ЗДОРОВЬЯ БЛИЗКИХ РОДСТВЕННИКОВ, ПОДВЕРГШИХСЯ ДОРОГОСТОЯЩЕМУ ЛЕЧЕНИЮ<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект документов
   в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов или председателю своего профбюро.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копии справок из медицинского учреждения (в том числе направление врача из государственного
   медицинского учреждения) и именных квитанций об оплате (в случае если плательщиком является не
   заявитель, то документы, подтверждающие родство с плательщиком)<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить разово.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_h" formatted="false"><![CDATA[
    К данной категории относятся обучающиеся, ставшие жертвами чрезвычайных обстоятельств
    (стихийных бедствий, аварий, вооруженных конфликтов, экологических катастроф, пожаров, эпидемий,
    разрушения или затопления жилья и т.п.).<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия документа уполномоченного органа, подтверждающего ущерб от чрезвычайной ситуации<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 11000 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить разово.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_i" formatted="false"><![CDATA[
   <br/>ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ВСТУПИВШИЕ В БРАК<br/><br/>

   К данной категории относятся обучающиеся, которые вступили в брак<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить
   комплект документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия свидетельства о заключении брака и оригиналы справок от обоих супругов с места
    учебы<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 15000 рублей<br/><br/>

   Материальную помощь по данной категории можно получить разово, в течение 6 месяцев с момента вступления в брак.<br/><br/>

   ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ЖИВУЩИЕ В БРАКЕ<br/><br/>

   К данной категории относятся семьи, в которых оба супруга являются обучающимися.<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия свидетельства о заключении брака и оригиналы справок от обоих супругов с места учебы<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в полгода.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_j" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>К данной категории относятся обучающиеся, вставшие на учет в медицинском учреждении по беременности,
    а также находящиеся в отпуске по беременности и родам.<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия справки о беременности из медицинского учреждения или справка о постановке на учет в ранние сроки беременности<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

Материальную помощь по данной категории можно получить разово.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_k" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Копия свидетельства о рождении ребенка (Копия решения суда об усыновлении)<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

   <b>Сумма выплаты:</b> до 30000 рублей<br/><br/>

Материальную помощь по данной категории можно получить разово, в течение 6 месяцев с момента рождения (усыновления)<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_l" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ВОСПИТЫВАЮЩИЕ РЕБЕНКА В ОДИНОЧЕСТВЕ (ОДИНОКАЯ МАТЬ/ОТЕЦ)<br/><br/>

    К данной категории относятся обучающиеся, воспитывающие ребенка в одиночестве (одинокая мать/отец)<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия документов подтверждающих наличие одного родителя (свидетельства о смерти одного из
    родителей; справки №025 с записью об отце со слов матери; решения суда о признании родителя
    безвестно отсутствующим; решения суда о лишении одного из родителей родительских прав), копия
    свидетельства о рождении ребенка<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, выписка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 11000 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в три месяца.<br/><br/>

    ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ИМЕЮЩИЕ РЕБЕНКА<br/><br/>

    К данной категории относятся обучающиеся, имеющие ребенка.<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия свидетельства о рождении ребенка<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 7500 рублей<br/><br/>

     Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в семестр.<br/><br/>

    ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ИМЕЮЩИЕ РЕБЕНКА С СЕРЬЕЗНЫМ УХУДШЕНИЕМ ЗДОРОВЬЯ, ПОДВЕРГНУВШЕГОСЯ ДОРОГОСТОЯЩЕМУ ЛЕЧЕНИЮ<br/><br/>

    К данной категории относятся обучающиеся, имеющие ребенка с серьезным ухудшением здоровья,
    подвергнувшегося дорогостоящему лечению (в том числе частичная оплата медицинских операций,
    реабилитационных курсов, приобретения дорогостоящих медикаментов, платных медицинских осмотров
    и обследований, профилактических прививок против инфекционных заболеваний)<br/><br/>

   Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
   документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Копия свидетельства о рождении ребенка и копии справок из медицинского учреждения
    (направление врача из государственного медицинского учреждения) и именных квитанций об оплате
    (в случае если плательщиком является не заявитель, то документы, подтверждающие родство с плательщиком)<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 11000 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить разово.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_m" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Оригинал действующей справки донора<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

     <b>Сумма выплаты:</b>  до 3000 рублей<br/><br/>

     Материальную помощь по данной категории можно получить разово.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_n" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Управление студенческого городка (Общежитие №14).<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>
    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Справка о проживании в общежитии, квитанция об оплате, копии документов, подтверждающих отношение обучающегося к указанной категории<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

     <b>Сумма выплаты:</b> до 10000 рублей<br/><br/>

     Материальную помощь по данной категории можно получать не чаще, чем 1 раз в три месяца.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_o" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>ОБУЧАЮЩИЕСЯ, ЯВЛЯЮЩИЕСЯ ДЕТЬМИ-СИРОТАМИ И ДЕТЬМИ, ОСТАВШИМИСЯ БЕЗ ПОПЕЧЕНИЯ РОДИТЕЛЕЙ,
    ОТПРАВЛЯЮЩИЕСЯ НА ОТДЫХ В ОЗДОРОВИТЕЛЬНЫЕ УЧРЕЖДЕНИЯ, РАСПОЛОЖЕННЫЕ НА ТЕРРИТОРИИ РФ<br/><br/>

    Обучающиеся, являющиеся детьми-сиротами и детьми, оставшимися без попечения родителей, лицами
    из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей, потерявшие обоих или единственного
    родителя во время обучения, отправляющиеся на отдых в оздоровительные учреждения, расположенные
    на территории Российской Федерации<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

   <b>Необходимые документы:</b><br/>

   - Заявление на материальную помощь<br/>
   - Оригиналы расходных документов на дорогу, квитанция об оплате путевки, копии документов,
   подтверждающих отношение обучающегося к указанной категории<br/>
   - Копия ИНН<br/>
   - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 10000 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить разово<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="text_support_p" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>ОБУЧАЮЩИЕСЯ, НУЖДАЮЩИЕСЯ В ОЗДОРОВИТЕЛЬНЫХ ПЛАВАТЕЛЬНЫХ УСЛУГАХ ПО МЕДИЦИНСКИМ ПОКАЗАНИЯМ<br/><br/>

    Для получения материальной помощи необходимо до 25 числа каждого месяца предоставить комплект
    документов в Профсоюзную организацию студентов и аспирантов.<br/><br/>

    <b>Необходимые документы:</b><br/>

    - Заявление на материальную помощь<br/>
    - Справка из медицинского учреждения с назначением прохождения плавания в качестве оздоровления и квитанция об оплате (за 6 месяцев)<br/>
    - Копия ИНН<br/>
    - Копия страниц паспорта, где указаны серия, номер, кем и когда выдан, прописка<br/><br/>

    <b>Сумма выплаты:</b> до 10000 рублей<br/><br/>

    Материальную помощь по данной категории можно получить не чаще, чем 1 раз в полгода<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="title_doc">Справки студентам, выпускникам и бывшим студентам, выбывшим из вуза до окончания срока обучения</string>
    <string name="text_doc" formatted="false"><![CDATA[
    <br/>В настоящее время в 1-ом учебном корпусе и в Главном учебном корпусе функционируют терминалы
    (электронные киоски), расположенные в вестибюлях первого этажа зданий.<br/><br/>
    Посредством указанных терминалов студенты могут самостоятельно оформить и получить на руки ряд справок:<br/><br/>

    Справки студентам по месту требования:<br/>
    - по месту работы родителей;<br/>
    - по месту жительства иногородним студентам – для предоставления льгот по оплате ЖКХ;<br/>
    - для предоставления по месту учебы по программе второго высшего образования, или учебы в другой образовательной организации.<br/><br/>

    Справки студентам для предоставления в органы социальной защиты населения (для оформления государственной социальной стипендии).<br/><br/>

    Для оформления справок через терминал (электронный киоск) студентам необходимо осуществить вход
    в меню системы посредством своего действующего электронного пропуска.<br/><br/>

    Уважаемые студенты – экономьте свое время – пользуйтесь терминалами (электронными киосками) для
    получения справок по месту требования и справок для предоставления в органы социальной защиты населения!<br/><br/>

    В случае возникновения проблем при самостоятельном оформлении и получении вышеперечисленных видов
    справок через терминалы, студенты могут обратиться за получением справок в Сектор учета студентов –
    Политехническая ул., д.29, 1-й учебный корпус, 3-й этаж, комн.361.<br/><br/>

     <u>Справки студентам в военные комиссариаты (военкоматы)</u><br/><br/>

    Справки студентам из числа граждан, подлежащих воинскому учету (граждан, подлежащих призыву и граждан,
    пребывающих в запасе) выдаются в Отделе мобилизационной подготовки – Политехническая ул., д.29,
    1-й учебный корпус, 1-й этаж, комн.143.<br/><br/>

    <u>Справки студентам о получаемых стипендиях</u><br/><br/>

     Справки выдаются в Отделе учета расчетов по оплате труда, стипендии и прочим выплатам –
     Политехническая ул., д.29, 1-й учебный корпус, 2-й этаж, комн.251.<br/><br/>

     Заказ справок осуществляется по телефону отдела (812)552-66-51 или по адресу электронной почты:
     ss.dep@buhfin.spbstu.ru с указанием формы справки, ФИО (полностью), периода, за который необходима
     справка, а также места требования. Выдача справок о доходах, расчетных листков осуществляется
     при предъявлении паспорта (нотариальной доверенности).<br/><br/>

     <u>Справки об успеваемости с перечнем изученных дисциплин</u><br/><br/>

     Справки об обучении или о периоде обучения лицам, не прошедшим итоговой аттестации или получившим
     на итоговой аттестации неудовлетворительные результаты, а также лицам, освоившим часть образовательной
     программы и (или) отчисленным из образовательной организации – справки об успеваемости с перечнем
     изученных дисциплин - оформляются и выдаются в дирекциях соответствующих институтов.<br/><br/>

     <u>Справки-вызовы, дающие право на предоставление гарантий и компенсаций работникам, совмещающим работу с получением образования</u><br/><br/>

     Справки-вызовы оформляются и выдаются студентам в дирекциях соответствующих институтов.<br/><br/>

     <u>Справки студентам по месту требования:</u><br/><br/>
     - По месту работы родителей;<br/>
     - По месту жительства иногородним студентам – для предоставления льгот по оплате ЖКХ;<br/>
     - Для предоставления по месту учебы по программе второго высшего образования, или учебы в другой образовательной организации;<br/>
     - другие.<br/><br/>

     Справки студентам можно получить без предварительного заказа при предъявлении паспорта в часы приема
     с 13:30 до 17:30 (в пятницу с 13:30 до 16:30, суббота и воскресенье – выходные дни) в Секторе учета
     студентов Политехническая ул., д.29, 1-й учебный корпус, 3-й этаж, комн.361.<br/><br/>

     <u>Справки студентам для предоставления в органы социальной защиты населения (для оформления государственной социальной стипендии) </u><br/><br/>

     Справки студентам можно получить без предварительного заказа при предъявлении паспорта в часы приема
     с 13:30 до 17:30 (в пятницу с 13:30 до 16:30, суббота и воскресенье – выходные дни) в Секторе учета
     студентов – Политехническая ул., д.29, 1-й учебный корпус, 3-й этаж, комн.361.<br/><br/>

     <u>Справки и выписки из приказа о зачислении для регистрации иногородних студентов РФ
     (а также иностранных граждан, признанных в установленном порядке соотечественниками)</u><br/><br/>

     Для студентов, регистрируемых в общежития СПбПУ, при себе ОБЯЗАТЕЛЬНО иметь ЗАЯВЛЕНИЕ Форма 1
     (от коменданта общежития) или ОРДЕР на поселение в общежитие. Данный вид справок заказывается
     лично студентом в Секторе учета студентов – Политехническая ул., д.29, 1-й учебный корпус,
     3-й этаж, комн.361. Готовые справки выдаются на следующий (после подачи заявки) рабочий день в
     комн.361. в часы приема студентов с 13:30 до 17:30 (в пятницу с 13:30 до 16:30, суббота и воскресенье – выходные дни).<br/><br/>

     <u>Cправки в пенсионный фонд России о том, что вы являетесь студентом СПбПУ</u><br/><br/>

    Готовую справку (справки) можно получить при предъявлении паспорта на следующий (после отправки заявки)
    рабочий день в часы приема с 13:30 до 17:30 (в пятницу с 13:30 до 16:30, суббота и воскресенье – выходные дни)
    в Секторе учета студентов – Политехническая ул., д.29, 1-й учебный корпус, 3-й этаж, комн.361.
    Подать заявку на получение справки в пенсионный фонд: https://www.spbstu.ru/students/enquiry<br/><br/>

    <u>Справки бывшим студентам, выбывшим из СПбПУ до окончания срока обучения, и выпускникам, окончившим вуз (с 01.01.2014 по настоящее время)</u><br/><br/>

    Готовые справки бывшим студентам и выпускникам выдаются при предъявлении паспорта на следующий
    (после отправки заявки) рабочий день в студенческом архиве – Политехническая ул., д.29,
    1-й учебный корпус, 3-й этаж, комн.358 в часы приема с 13:30 до 17:30 (в пятницу с 13:30 до 16:30,
    суббота и воскресенье – выходные дни).
    Подать заявку на получение справки: https://www.spbstu.ru/students/enquiry<br/><br/>

    <u>Справки бывшим студентам, выбывшим из СПбПУ до окончания срока обучения, и выпускникам, окончившим вуз (с 01.01.2014 по настоящее время)</u><br/><br/>

    Справки бывшим студентам выдаются в студенческом архиве – Политехническая ул., д.29, 1-й учебный корпус,
    3-й этаж, комн.358 при предъявлении паспорта  в часы приема с 13:30 до 17:30 (в пятницу с 13:30 до 16:30,
    суббота и воскресенье – выходные дни).<br/><br/>

    <u>Справки бывшим студентам СПбГТЭУ, обучавшимся до 31.12.2015 в Санкт-Петербургском государственном
    торгово-экономическом университете, и выпускникам, окончившим СПбГТЭУ (до 01.01.2016) </u><br/><br/>

    Справки бывшим студентам и выпускникам СПбГТЭУ выдаются по адресу Полюстровский пр. 14-а, 2-й этаж,
    комн.208. Тел.:+7(812)540-14-60, archive-3@spbstu.ru<br/><br/>

    <u>Справки и невостребованные документы бывшим студентам, обучавшимся в «Санкт-Петербургском экономико-технологическом колледже питания» до 2015 года</u><br/><br/>

    Справки и документы выдаются по адресу Приморский пр., д.67. Тел.+7(812)430-45-43.<br/><br/>

    <u>Справки и невостребованные документы бывшим студентам, обучавшимся в «Санкт-Петербургском колледже холодильной промышленности» до 2015 года</u><br/><br/>

    Справки и документы выдаются по адресу: Политехническая ул., д.29, Научно-исследовательский корпус, помещение Г.2.06. Тел.534-14-10.<br/><br/>

    <u>Справки бывшим студентам, выбывшим из СПбПУ до окончания срока обучения, и выпускникам, окончившим вуз (в срок до 31.12.2013)</u><br/><br/>

    Справки выдаются в Архиве СПбПУ Управления делами. Тел.:+7(812)534-14-10, Политехническая ул.,
    д.29, Научно-исследовательский корпус, помещение Г.2.06 http://www.spbstu.ru/structure/archive_spbpu/<br/><br/>

    Невостребованные документы выпускников, окончивших вуз, и отчисленных студентов (аттестаты, дипломы об окончании техникума и т.д.).<br/><br/>

    С 1995 года по 2013 год выдаются по адресу: Полюстровский пр. 14-а 2-й этаж. Тел.+7(812)540-78-96.<br/><br/>

   До 1994 года выдаются по адресу: Политехническая ул., 29, Научно-исследовательский корпус, помещение Г.2.06. Тел:534-14-10.<br/><br/>

   Документы студентов, которые поступали, но не поступили в СПбПУ, выдаются по адресу: Политехническая ул., д.29,
    Научно-исследовательский корпус, помещение Г.2.06. Тел.+7(812)534-14-10.<br/><br/>

    <u>Справки бывшим студентам, обучавшимся в «Санкт-Петербургском институте машиностроения «ЛМЗ-ВТУЗ»» до 2012 года</u><br/><br/>

    Справки выдаются по адресу: Политехническая ул., д. 29, Научно-исследовательский корпус,
    помещение Г.2.06. Тел.+7(812)534-14-10.<br/><br/>

    Как и где забрать невостребованные документы бывших студентов ЛМЗ-ВТУЗ предварительно уточнять
    информацию по телефону:+7(812)534-14-10, +7(812)540-78-96.<br/><br/>

    <u>Справки и невостребованные документы бывшим студентам, ликвидированных филиалов «Санкт-Петербургского политехнического университета Петра Великого»</u><br/><br/>

    - г. Чебоксары «Чебоксарский институт экономики и менеджмента» (ЧИЭМ).<br/>
    - г. Череповец «Институт менеджмента и информационных технологий» (ИМИТ).<br/><br/>

    Справки и невостребованные документы выдаются по адресу: Политехническая ул., д.29, Научно-исследовательский корпус, помещение Г.2.06.<br/><br/>

    Почтовый адрес для отправки запроса: Политехническая ул., д.29, г.Санкт-Петербург, 195251, http://www.spbstu.ru/structure/archive_spbpu/<br/><br/>

    Время работы Архива СПбПУ с понедельника по четверг с 9:00 до 17:30, в пятницу с 9:00 до 16:30. Обед с 13:00 до 13:30.<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="info_for_foreigner" formatted="false"><![CDATA[
    Работу с иностранными студентами в СПбПУ осуществляет отдел по работе с иностранными студентами (ОРИС), находящийся по адресу:<br/>
    Гражданский пр., 28.кабинеты 202-204.<br/><br/>
    ОРИС:<br/>
    - принимает иностранных студентов по всем вопросам обучения: (отчисляет, оформляет академические отпуска,
    переводит на другие направления, кафедры и институты, оформляет продление регистрации, выдаёт
    справки и выписки из приказов действующим студентам, выдаёт архивные справки.)<br/>
   - формирует личное дело иностранного студента, в которое входит экспертное заключение о документах
   о предыдущем образовании (если оно было получено в другой стране), нотариально заверенный перевод
   документов о предыдущем образовании на русский язык. На период обучения оригинал документов о
   предыдущем образовании хранится в личном деле студента. Для получения экспертного заключения студенту
   необходимо обраться в Центр экспертизы иностранных документов об образовании (далее ЦЭИДО);<br/>
   - назначает стипендию иностранным студентам, обучающимся по бюджету;<br/>
   - оформляет БСК для льготного проезда на транспорте по СПб иностранным студентам и аспирантам.<br/>
   - оформляет студентам, завершившим обучение и прошедшим итоговую аттестацию, диплом и приложение
   к нему. Для оформления диплома необходимо не позднее апреля месяца обратиться в ОРИС.<br/>
   - оформляет дубликаты диплома и приложения; <br/>
   - оформляет Договора на все формы обучения; <br/>
   - выставляет счета на оплату обучения. Иностранным учащимся при оплате обучения необходимо строго
   соблюдать сроки оплаты, указанные в договоре.<br/><br/>

   Для оформления банковской карты необходимо представить копии следующих документов:<br/>
   - паспорт (страница с фотографией);<br/>
   - миграционная карта;<br/>
   - справка о постановки на миграционный учет;<br/>
   - виза (если нет визы, то  страница паспорта с русской транскрипцией);<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="title_foreign">ПРОЦЕДУРА ПОСТУПЛЕНИЯ ДЛЯ ИНОСТРАННЫХ ГРАЖДАН ПОСТУПАЮЩИХ ПО НАПРАВЛЕНИЮ МИНИСТЕРСТВА ОБРАЗОВАНИЯ
    И НАУКИ РФ (ПО КВОТЕ)</string>
    <string name="before">До прибытия в университет</string>
    <string name="after">По прибытии в университет</string>
    <string name="info_before" formatted="false"><![CDATA[
    ШАГ 1. ЗАПОЛНИТЬ ЗАЯВКУ<br/>
    Заполнить заявку на сайте http://russia.study.<br/><br/>

    ШАГ 2. ЛЕГАЛИЗАЦИЯ И ПЕРЕВОД ДОКУМЕНТОВ ОБ ОБРАЗОВАНИИ<br/>
   Обратите внимание, что по прибытии в университет Ваши документы об образовании должны быть
   легализованы в той стране, где вы проходили обучение.<br/><br/>

   Более подробную информацию о данной процедуре смотрите на сайте ЦЭИДО - http://edudoc.spbstu.ru/.<br/><br/>

  Паспорт и иностранные документы об образовании (диплом и приложение) должны быть переведены на
  русский язык и нотариально заверены до прибытия в университет. Перед подачей документов в отдел
  по работе с иностранными студентами необходимо сдать иностранные документы об образовании на
  экспертизу в ЦЭИДО - http://edudoc.spbstu.ru/<br/><br/>


  ШАГ 3. ПОДТВЕРЖДЕНИЕ ПРИБЫТИЯ В УНИВЕРСИТЕТ<br/>
   После получения согласия/направления на обучение необходимо по электронной почте или по телефону
   подтвердить прибытие в университет за 2 недели до приезда для бронирования места в общежитии.<br/><br/>

   Вы получите адрес общежития от сотрудника СПбПУ по электронной почте после подтверждения Вашего
   прибытия, указав дату и время.<br/><br/>

   Контакты:<br/><br/>

Отдел по работе с иностранными студентами:<br/>
кабинет 204, этаж 2, Гражданский пр.28<br/>
Рабочие часы:10:00–17:00. Обеденный перерыв:13:00–14:00<br/>
Контактное лицо: Грачева Елена Борисовна<br/>
a216@imop.spbstu.ru<br/>
+7(812)606-62-33<br/><br/><br/>

Подготовительное отделение для иностранных граждан:<br/>
кабинет 217, этаж 2, Гражданский пр.28<br/>
Рабочие часы:10:00–17:00. Обеденный перерыв:13:00–14:00<br/>
Контактное лицо: Мартынова Ирина Валерьевна<br/>
martynova_iv@spbstu.ru<br/>
+7(812)606-62-32<br/><br/>

Вы можете оформить медицинскую страховку по прибытии в университет, чтобы получать медицинскую
помощь в студенческой поликлинике;<br/><br/>
Удостоверьтесь, что ваша банковская карта имеет лимит, который позволит Вам оплатить общежитие
и т.п. (в случае оплаты по карте).<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="info_after" formatted="false"><![CDATA[
    ШАГ 1. ОБЩЕЖИТИЕ (ЕСЛИ НЕОБХОДИМО)<br/>
1. По прибытии заселитесь в общежитие.<br/>
2. Предоставить охране паспорт и вас проводят в комнату.<br/><br/>
Контакты:<br/>

Комплекс общежитий "на Гражданском проспекте":<br/>
кабинет 104, этаж 1 (Гражданский пр.28)<br/>
Рабочие часы:10:00–17:00. Обеденный перерыв:13:00–14:00<br/>
Контактное лицо: Рублева Юлия Аркадьевна<br/>
rubleva@spbstu.ru<br/>
+7(812)534-03-58<br/><br/>

ШАГ 2. ОФОРМЛЕНИЕ ДОКУМЕНТОВ ДЛЯ ПОСТУПЛЕНИЯ<br/>
В день прибытия или на следующий день (исключение: выходные дни) Вы должны явиться с оригиналом
паспорта для получения бланков документов, необходимых для поступления.<br/><br/>

Контакты:<br/>

Отдел по работе с иностранными студентами:<br/>
кабинет 204, этаж 2, Гражданский пр.28<br/>
Рабочие часы:10:00–17:00. Обеденный перерыв:13:00–14:00<br/>
Контактное лицо: Грачева Елена Борисовна<br/>
a216@imop.spbstu.ru<br/>
+7(812)606-62-33<br/><br/>

Подготовительное отделение для иностранных граждан:<br/>
кабинет 217, этаж 2, Гражданский пр.28<br/>
Рабочие часы:10:00–17:00. Обеденный перерыв:13:00–14:00<br/>
Контактное лицо: Мартынова Ирина Валерьевна<br/>
martynova_iv@spbstu.ru<br/>
+7(812)606-62-32<br/><br/>
Не забудьте взять электронный талон в начале коридора (этаж 2)<br/><br/>

ШАГ 3. ПАСПОРТНО-ВИЗОВЫЙ ОТДЕЛ<br/>
В зоне таможенного контроля Вам необходимо получить миграционную карту со штампом о прибытии в РФ.
Необходимо сохранить миграционную карту до следующего пересечения границы.<br/><br/>

В день прибытия или на следующий день (исключение: выходные дни) Вы должны явиться в паспортно-визовый
отдел университета со следующими документами:<br/>

- Оригинал паспорта<br/>
- Оригинал миграционной карты с пометкой «УЧЕБА»<br/><br/>

Все иностранные граждане, прибывшие в РФ, должны предоставить документы для регистрации в
паспортно-визовый отдел университета в течение 3-х дней после пересечения границы РФ. При
несвоевременной постановке на миграционный учет штраф от 5000 руб. и депортация из РФ!<br/><br/>

Все иностранные граждане должны продлить студенческую визу/регистрацию за месяц до окончания ее срока.<br/><br/>
Контакты:<br/>

Паспортно-визовый отдел:<br/>
кабинеты 112/113, этаж 1 (Гражданский пр.28)<br/>
Рабочие часы:10:00–17:00. Обеденный перерыв:13:00–14:00<br/>
Контактное лицо: Глазова Вероника Геннадиевна<br/>
glazova@spbstu.ru<br/>
+7(812)534-32-22<br/><br/>

ШАГ 4. ЗАЧИСЛЕНИЕ В СПБПУ<br/>

- Взять электронный талон в начале коридора (этаж 2)<br/>
- Принести заявление («ПАМЯТКА») из 112/113<br/>
- Студенты обязаны ежегодно оформлять медицинскую страховку и пройти медицинское обследование по прибытии<br/>
- Студенты обязаны платить за проживание в общежитии в кассе<br/><br/>

Для зачисления необходимо предоставить для абитуриентов, поступающих
на бакалавриат, магистратуру, в аспирантуру:<br/>

- оригинал паспорта<br/>
- ксерокопия первой страницы паспорта и визы (если есть) на одной странице<br/>
- подписанная «ПАМЯТКА» из 112/113 кабинета<br/>
- оригиналы документов об образовании и нотариально- заверенный перевод на русский язык документов и паспорта<br/>
- копия всех страниц паспорта (1 экз.);<br/>
- результат экспертизы иностранных документов об образовании из ЦЭИДО. Адрес: Гражданский пр. 28. Каб. 515, 5 этаж<br/>
- 10 фотографий 3*4 см<br/>
- результаты экзаменов<br/>
- подписанное заявление из института<br/>
- заполненная анкета<br/>
- медицинская страховка<br/>
- медицинская справка о состоянии здоровья с отметками о прививках; документ медицинского учреждения
страны проживания кандидата, подтверждающий отсутствие вируса иммунодефицита человека (ВИЧ) и заболевания СПИД<br/><br/>

Для зачисления необходимо предоставить для абитуриентов, поступающих на довузовскую подготовку:<br/>

- оригинал паспорта<br/>
- копия всех страниц паспорта (2 экз.)<br/>
- подписанная «ПАМЯТКА» из 112/113 кабинета<br/>
- 6 фотографий 3*4 см<br/>
- заполненная анкета<br/>
- медицинская страховка<br/>
- медицинская справка о состоянии здоровья с отметками о прививках; документ медицинского учреждения
страны проживания кандидата, подтверждающий отсутствие вируса иммунодефицита человека (ВИЧ) и заболевания СПИД;<br/><br/>

Иностранные граждане, поступающие на программы магистратуры, сдают междисциплинарный экзамен, на
программы аспирантуры – вступительный экзамен/собеседование.<br/><br/>

Зачисление на основные образовательные программы (бакалавриат, магистратура, аспирантура)<br/>
Отдел по работе с иностранными студентами:<br/>
кабинет 204, этаж 2, Гражданский пр.28<br/>
Рабочие часы:10:00–17:00. Обеденный перерыв:13:00–14:00<br/>
Контактное лицо: Грачева Елена Борисовна<br/>
a216@imop.spbstu.ru<br/>
+7(812)606-62-33<br/><br/>

Зачисление на программы русского языка/ довузовской подготовки<br/>
Подготовительное отделение для иностранных граждан:<br/>
кабинет 217, этаж 2, Гражданский пр.28<br/>
o Рабочие часы:10:00–17:00. Обеденный перерыв:13:00–14:00<br/>
Контактное лицо: Мартынова Ирина Валерьевна<br/>
martynova_iv@spbstu.ru<br/>
+7(812)606-62-32<br/><br/>
Касса:<br/>
кабинет 226, этаж 2 (Гражданский пр.28)<br/><br/>
Необходимо пройти оформление на обучение в течение 5 рабочих дней.<br/><br/>
Если вы прошли все шаги успешно – поздравляем, вы поступили в СПбПУ!<br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="title_portal">Электронная информационно-образовательная среда</string>
    <string name="info_portal" formatted="false"><![CDATA[
    Электронная информационно-образовательная среда СПбПУ (далее ЭИОС)  включает в себя электронные
     информационные ресурсы, электронные образовательные ресурсы, совокупность информационных технологий,
     телекоммуникационных технологий, соответствующих технологических средств и обеспечивающей освоение
     обучающимися образовательных программ в полном объеме независимо от места нахождения обучающихся.<br/><br/>

ЭИОС обеспечивает доступ студентов к учебным планам, рабочим программам дисциплин (модулей), программам
практик и итоговой аттестации, к изданиям электронных библиотечных систем и электронным образовательным
ресурсам, указанным в рабочих программах по всем образовательным программам, реализуемым в университете.<br/><br/>

Кроме этого, ЭИОС СПбПУ обеспечивает проведение всех видов занятий, процедур оценки результатов обучения,
реализация которых предусмотрена с применением электронного обучения, дистанционных образовательных технологий.<br/><br/>

У участников образовательного процесса есть возможность формировать электронное портфолио обучающихся,
в том числе сохранение работ, рецензий и оценок на эти работы со стороны любых участников образовательного
процесса. Между участниками образовательного процесса создаётся взаимодействие, в том числе синхронное
и (или) асинхронное взаимодействие, посредством сети «Интернет».<br/><br/>

В состав ЭИОС СПбПУ входят следующие информационные системы и образовательные ресурсы:<br/><br/>
<u>Распределённая система электронного обучения</u><br/>
Сеть образовательных порталов институтов и МООК-курсы на различных платформах.<br/>
 Подробнее о системе: http://open.spbstu.ru/sistema-el/<br/>
 Каталог МООК-курсов: http://open.spbstu.ru/mooc/<br/><br/>
 <u>Открытый Политех</u><br/>
Информационно-образовательный проект, цель которого — формирование единого научно-образовательного
пространства, объединяющего электронные ресурсы, связанные с научной и образовательной деятельностью.<br/>
 http://open.spbstu.ru<br/><br/>

 <u>Личные кабинеты и портфолио</u><br/>
Личный кабинет обучающегося — это набор сервисов, включающий в себя:  общие данные об обучающемся;
 сведения об учебном плане;  график учебного процесса;  сведения об успеваемости;  сведения о
 договоре и платежах, для обучающихся на внебюджетной основе;  расписание;  электронное портфолио
 и др.<br/>
  Подробнее: http://open.spbstu.ru/lk-learner/<br/>
 Личный кабинет обучающегося:https://lk.spbstu.ru<br/>
 Личный кабинет сотрудника:https://staff.spbstu.ru<br/><br/>

 <u>Информационно-библиотечный комплекс</u><br/>
Информационно-библиотечный комплекс обеспечивает доступ ко всем видам информации, включая доступ к
ресурсам электронных библиотечных систем. С 2005 г. он объединяет Фундаментальную библиотеку, Центр
информационно-библиотечных систем и Центр цифровой репрографии.<br/>
 Сайт ИБК:https://library.spbstu.ru/ru/<br/><br/>

 <u>Сайты университета</u><br/>
Официальный сайт СПбПУ и сайты структурных подразделений СПбПУ, в том числе:  базовых институтов,
высших школ, колледжей, лицея, филиала, центров дополнительного образования и переподготовки,
дирекции основных образовательных программ,  информационно-библиотечного комплекса.<br/>
 www.spbstu.ru<br/><br/>

 <u>Автоматизированные системы управления учебным процессом</u><br/>
Доступ к информации осуществляется из Личного кабинета, с помощью информационного терминала или АРМ.<br/>
 - АСУ «Студент»<br/>
 - АСУ «Абитуриент»<br/>
 - ИС «Расписание учебных занятий»: http://ruz.spbstu.ru<br/>
 - ИС «Нагрузка вуза»<br/><br/>

 <u>ИТ-сервисы</u><br/>
 - Cистема видеоконференций: http://acs.spbstu.ru/system/login?domain=acs.spbstu.ru&next=%2Fadmin%3Fdomain%3Dacs.spbstu.ru&set-lang=ru<br/>
 - интернет-сервис Антиплагиат: https://spbstu.antiplagiat.ru<br/>
 - сервис онлайн-прокторинга: http://open.spbstu.ru/centr-proktoringa/<br/>
 - единая система аутентификации и  электронная почта: http://open.spbstu.ru/usid/<br/>
 Подробнее: https://www.spbstu.ru/employees/it/<br/><br/>

 <u>Официальные группы и страницы</u><br/>
 - Вконтакте: https://vk.com/pgpuspb<br/>
 - Facebook: https://www.facebook.com/pgpuspb?_rdr<br/>
 - Twitter: https://twitter.com/pgpuspb<br/>
 - Канал на  YouTube: https://www.youtube.com/user/SPBMEDIACENTRE<br/><br/>
    ]]>
    </string>
    <string name="campus">Карта кампуса</string>
    <string name="building">Карты корпусов</string>
    <string name="info">Полезная информация</string>
</resources>